<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android">
    <string name="app_name">My Application</string>
    <string name="appwidget_text">EXAMPLE</string>
    <string name="add_widget">Add widget</string>
    <string name="app_widget_description">This is an app widget description</string>
    <string name="title_activity_covid19">Covid_19Activity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>

    <string-array name="listwords">
        <item>一、个人防疫知识</item>
        <item>  1、勤洗手。使用肥皂或洗手液并用流动水洗手，用一次性纸巾或干净毛巾擦手。双手接触呼吸道分泌物后（如打喷嚏后）应立即洗手。\n</item>
        <item>  2、保持良好的呼吸道卫生习惯。咳嗽或打喷嚏时，用纸巾、毛巾等遮住口鼻，咳嗽或打喷嚏后洗手，避免用手触摸眼睛、鼻或口。\n</item>
        <item>  3、增强体质和免疫力。均衡饮食、适量运动、作息规律，避免产生过度疲劳。\n</item>
        <item>  4、保持环境清洁和通风。每天开窗通风数次不少于3次，每次20-30分钟。户外空气质量较差时，通风换气频次和时间应适当减少。\n</item>
        <item>  5、尽量减少到人群密集场所活动，避免接触呼吸道感染患者。\n</item>
        <item>  6、如出现呼吸道感染症状如咳嗽、流涕、发热等，应居家隔离休息，持续发热不退或症状加重时及早就医。\n</item>

        <item>二、居家防疫知识</item>
        <item>  1、要取消一切社会活动聚集，要劝阻重点疫区的亲朋好友推迟来访。\n</item>
        <item>  2、要常开窗，多通风，保持室内空气的流通。\n</item>
        <item>  3、要做好日常家庭消毒，对门把手、桌椅、马桶坐垫等重点部位用75%乙醇或含氯消毒液擦拭消毒。\n</item>
        <item>  4、要讲个人卫生，饭前便后用流动的水、肥皂或者洗手液来洗手，咳嗽打喷嚏时用纸巾或手肘弯曲遮掩口鼻。\n</item>
        <item>  5、要避免空气和接触传播，家庭成员要避免接触可疑症状者身体分泌物，不要共用个人生活用品；就餐时，公筷分餐，快进食，少说话，相互交流不宜近，避免握手和拥抱，拱手微笑讲礼仪。\n</item>
        <item>  6、要严格做好居家隔离，外地返回人员要配合相关调查，准确报告实情、主动接受隔离；需要居家隔离、观察的，应尽量与家人分住所居住，条件有限的，要分房间居住，单间隔离，同屋居住的全部家庭成员都要带好口罩。\n</item>
        <item>  7、要密切关注家庭成员健康状况，如出现发热、咳嗽等症状，应自觉避免接触他人，佩戴好口罩后尽快到就近的发热门诊就诊，全力配合治疗。\n</item>

        <item>三、医用口罩的使用方法</item>
        <item>  1、口罩颜色深的是正面，正面应该朝外，而且医用口罩上还有鼻夹金属条。\n</item>
        <item>  2、正对脸部的应该是医用口罩的反面，也就是颜色比较浅的一面，除此之外，要注意带有金属条的部分应该在口罩的上方，不要戴反了。\n</item>
        <item>  3、分清楚口罩的正面、反面、上端、下端后，先将手洗干净，确定口罩是否正确之后，将两端的绳子挂在耳朵上。\n</item>
        <item>  4、最后一步，也是前面提到过的金属条问题，将口罩佩戴完毕后，需要用双手压紧鼻梁两侧的金属条，使口罩上端紧贴鼻梁，然后向下拉伸口罩，使口罩不留有褶皱，最好覆盖住鼻子和嘴巴。\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="listwords1">
        <item>一、退热药:布洛芬胶囊、布洛芬混悬液、美林、对乙酰氨基酚\n</item>
        <item>  轻度发热(38C以下）建议物理降温，发热严重(38℃以上或37.5°℃以上伴有其他不适)可以吃退热药，多喝热水多休息，必要时去复查个血常规看看是否有感染。物理降温时退热贴贴额头和腋下，或者冰袋包裹上毛巾夹腋下，或者温水擦两腋下和大腿根，光贴额头是不管用的。退热药有效时间是4-5个小时，如果热反复隔5个小时可以再吃一点退热药。\n</item>
        <item>二、感冒药:快克、感康、奥司他韦。\n</item>
        <item>  主要症状是有鼻塞、头晕、流鼻涕等可以服用此类药。流感、病毒性感冒可以用奥司他韦胶囊。\n</item>
        <item>三、止咳药:川贝枇杷膏、强力枇杷露、止咳糖浆、宣肺止嗽合剂、孟鲁司特钠、阿斯美。\n</item>
        <item>  如果有轻微咳嗽建议多喝热水，咳嗽加重可以吃点宣肺止嗽合剂或者川贝枇杷膏之类，咳嗽不缓解可以再用点阿斯美，如果痰多或有痰排不出可以吃点盐酸氨溴索。过敏性咳嗽、咳喘可以用孟鲁司特钠。\n</item>
        <item>  注意:有咳嗽症状时如果同时有胸闷胸痛，有痰，发热等伴随症状，及时去医院检查胸部CT排查是否有支气管炎或肺炎，及时发现及时治疗。\n</item>
        <item>四、化痰药:盐酸氨溴索、氨溴特罗。\n</item>
        <item>  如果痰多或有痰难排出可以服用此类药物。\n</item>
        <item>五、止泻药:蒙脱石散、口服补液盐、益生菌类。蒙脱石散主要是止泻，轻度腹泻可以不用吃。\n</item>
        <item>  腹泻的时候注意寻找原因，是因为受凉、伤食、肠炎、食物中毒还是其他原因。腹泻严重时一定要用口服补液盐防止体内水电解质失衡。\n</item>
        <item>六、便秘药:开塞露、杜密克、麻子仁丸。\n</item>
        <item>七、抗生素:头孢类、阿莫西林、阿奇霉素、左氧氟沙星。\n</item>
        <item>  使用抗生素类药时还是要询问医生，不能随便服用，不可以几种抗生素一起服用，这都是不对的，容易引起耐药，要在专业医生的指导下有选择的有针对性的用药。\n</item>
        <item>八、抗过敏药:西替利嗪、氯雷他定。\n</item>
        <item>  有些朋友或者小朋友容易出现过敏，比如过敏性咳嗽，打喷嚏，荨麻疹等，可以用上此类药物，如果过敏严重，比如严重药物过敏，那么要及时就医。\n</item>
        <item>九、中成药:连花清瘟、蓝芩、蒲地蓝、藿香正气胶囊、九味羌活、999感冒灵、板蓝根、黄连上清片、宣肺止嗽合剂、小儿豉翘清热颗粒、小儿肺热咳喘颗粒、小儿咳嗽糖浆等。\n</item>
        <item>  中成药可以根据需要在家中备上几种，根据说明书对症用药。\n</item>
        <item>十、消毒辅料类:75%酒精、碘伏、棉球、棉签、纱布、绷带、口罩等。\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="listwords2">
        <item>一、保定版毒株BF7</item>
        <item>  嗓子疼如刀片割、浑身疼痛、高热39-41摄氏度左右，是症状最严重的。</item>
        <item>二、广州版毒株BA52</item>
        <item>  没有38度以上高热，嗓子痒疼、无食欲，占比低，是症状最轻微的。</item>
        <item>三、北京版毒株BA276</item>
        <item>  一般发烧38度左右，比保定的温和，并广州的严重，占比最多。</item>
    </string-array>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
